聯合國：中國協助北韓大幅提高煤炭及石油產品交易 違反聯合國制裁規定

【制裁金仔】違反聯合國規定 北韓獲中國航運業暗助走私煤油

北韓獲中國航運業暗助，違反聯合國制裁賣煤買油。
(互聯網)

聯合國一個專家小組周五（17日）表示，北韓去年違反聯合國制裁規定，顯然透過中國航運業協助，大幅提高煤炭與石油產品交易。
法新社報道，專家呈交聯合國安全理事會的年度報告刊登在網絡上，但之後無故刪除，報告內容提及中國對調查結果持保留態度。專家小組還發佈照片、航海日誌，以及會員國的意見書，並指北韓違反聯合國禁止煤炭出口的禁令，以及限制精煉石油產品進口的規定。
這份報告寫道：「朝鮮民主主義人民共和國（北韓正式國名）持續違反商品進口禁令，不僅公然藐視安理會決議，也為國家的收入來源提供金援，這些資金向來是投入在遭禁的核子與彈道導彈計劃。」
專家小組引述一個未具名的國家數據，估計北韓去年1月到8月出口約370萬噸煤炭，總共賺進約3.7億美元（約28億港元）。專家小組分析，北韓出口的煤炭，大多數是從北韓船隻轉交到中國駁船，而中國船隻常順着長江北上交付貨物。
報告還指，北韓在賣煤上也出現新發展，被發現把煤炭運到海上，讓自航駁船收貨，此舉更不容易被察覺。就目前所知，北韓船隻中沒有這類駁船，因此駁船很可能來自中國，去年5月到8日，有47批貨物是直接運到靠近上海的杭州灣港口。
報告又稱，北韓也嚴重違反聯合國限制每年精煉石油進口量不超過50萬桶的規定。專家小組引述美國消息指出，北韓去年1月到10月進口超過389萬桶精煉石油產品。
法新社
--------------------------

講完又點？聯合國你會制裁支那嗎？

美國肯制裁咪得囉

法新社報道，專家呈交聯合國安全理事會的年度報告刊登在網絡上，但之後無故刪除

美國一直都制裁緊支那

跟住支那反擊

一來一回，所以先叫貿易戰

共產黨：noted with thanks

支那：咁又點

其他西方國家會理咩

淨係呢單野唔會理，不過夾埋武漢肺炎傳染到全球都係

咁就另計